［扮撚哂儍］回覆無設密件發送累事 警洩露280個投訴何君堯人士電郵

【新增私隱署回應】建制派立法會議員何君堯與屏山鄉事委員會主席曾樹和去年9月在公開集會上，揚言要對港獨份子「殺無赦」，警方事後接獲多名市民舉報，但調查7個月後以證據不足為由，不對任何人提出起訴。但警方昨日（19日）回覆《蘋果》查詢時證實，曾以電郵回覆投訴人有關的調查結果，但並無以「密件副本」（Blind Carbon Copy）的形式發送，洩露共280名投訴人的電郵地址。

有投訴人向《蘋果》提供警方回覆的電郵截圖，該封電郵是由港島總區刑事總部公眾調查組第二隊一名高級督察發出，除了投訴人本人以外，其他投訴人的電郵地址亦「一眼睇晒」，他不滿警方無保障投訴人的個人資料，警方發言人就稱會了解事件，並作出適當跟進。

個人資料私隱專員公署回應《蘋果》查詢時證實，截至今日下午已就今次事件接獲兩宗投訴，公署將按既定程序處理。公署又稱，暫未收到警方外洩個人資料的呈報。根據個人資料（私隱）條例，除非電郵地址能直接或間接地確定有關人士的身份，否則不屬個人資料一部份。

《蘋果》沙士15周年系列網站，正式登場：

屌你老味
做撚到咁出面

如果有心，黑警之名名副其實
如果冇心，就真係警犬，智力同狗差唔多
點揀？

原來bcc 全寫係blind carbon copy

特登
太低手

根據個人資料（私隱）條例，除非電郵地址能直接或間接地確定有關人士的身份，否則不屬個人資料一部份。

咁免費電郵咪全部都唔算個人資料

香港玩完架啦

carbon copy
以前未電腦化
好多form都要手填
兩張紙中間擺張碳紙就可以整副本
而家00後應該好少見

糭

收據啲一開二熱感單咪係

實捉到你

呢隻carbonless

我印象中係係打字機用多最多
夾埋幾張打一次出幾個copy

做多咗喇

嗰張唔係叫做過底紙咩？

部門仲有用緊

全寫碳式複寫紙, 簡稱碳紙
因為寫面頭就三張都穿過,香港叫過底紙

通常用係簽收單

咁應該唔係我用緊果啲，我嗰啲係真係要攝一張黑色紙喺兩張白紙中間先至過到底，你講嗰種我都知道係乜嘢我亦都有用緊